休班警地鐵車廂企圖偷野下周提堂 警方表示非常重視人員操守..........

一名駐守觀塘警區的姓梁(31歲)男休班警員，2月6日傍晚6時許，在一列由金鐘開往尖沙咀的荃灣線列車上，被鐵路警區特遣隊巡警發現，疑正打開一名16歲非華裔少女的背包。當列車抵達尖沙咀站後，梁即趁亂逃去。

警方根據閉路電視片段迅速鎖定目標，翌日上午在觀塘區採取行動，以涉嫌企圖盜竊將梁拘捕，案件交由油尖警區重案組跟進。梁已被控一項「企圖盜竊」罪，將於下周五(27日)在九龍城裁判法院提堂。

警隊表示，非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。